華為 Balong 5G Modem 被批體積大、耗電多、價錢貴

研究機構 IHS Markit 早前拆解了 6 部在市場發售中的 5G 手機，然後針對晶片體積、系統設計和記憶體進行分析，結果發現華為的 Balong 5000 5G Modem 不但體積最大，而且比起競爭對手更加昂貴，同時亦更加耗電。

Balong 5000 是首款同時支援 2G、3G、4G、5G 的 Modem 晶片，但由於 Mate 20X 5G 手機使用 Kirin 980 處理器已經內置了 2G、3G、4G Modem，兩者結合使用令 Kirin 980 的 Modem 變得沒用和多餘，浪費了電路板的空間之餘，亦增加了電池損耗和成本開支。

IHS Markit 又提到 Balong 5000 的體積較對手 Qualcomm Snapdragon X50 大了足足50%，支援的記憶體雖然達到 3GB，卻不能支援 mmWave 5G 網絡。至於 Samsung 的 Exynos 5100 5G Modem，其體積亦跟 Snapdragon X50 幾乎一樣細，故IHS Markit 直指華為的設計最不理想。

設計不理想可以理解，但係華為售價居然比對手貴？

大陸蝗而加自我膨漲得好緊要.

因為整大左成本貴左
如果整大左仲要賣得平,應該賣一粒蝕一粒

Balong 5000 是首款同時支援 2G、3G、4G、5G 的 Modem 晶片，但由於 Mate 20X 5G 手機使用 Kirin 980 處理器已經內置了 2G、3G、4G Modem，兩者結合使用令 Kirin 980 的 Modem 變得沒用和多餘，浪費了電路板的空間之餘，亦增加了電池損耗和成本開支。

首先要有班弱智肯用5000蚊買中國牌子

相信芯片製造成本只佔總體成本很小比例，大50%體制應該不會對成本造成很大影響

No, FINFET成本好高

支為冇技術又要充大頭鬼

點會蝕

叫愛國青年人人買一部都夠賺有突啦

無咁大個頭戴咁大頂帽

吹到上天既5G原來這麼不濟

其實係越大越平

這就是中國，大，但無用

X50支援SA?

你同一塊wafer開得少左chip仲要良率低左點解會平左

balun

佢應該攪錯左wafer size 同die size

其實篇文好有問題
X50係純5G Modem，本身設計剩係用喺可擴充5G嘅SoC上面，即係855，所以一定會比X55同Balong 5000 2/3/4/5G多重模式modem細
Balong5000係支援mmWave同最重要嘅5G Standalone (aka 5G SA)，即係全native 5G網絡
呢樣嘢要X55先支援到，X50只係支援5G Non-standalone (aka 5G NSA)，即係有基於舊4G網絡技術規格嘅非原生5G
NSA同SA模式唔同，只支援5G NSA嘅機喺5G NSA完全過渡到5G SA之後未必可以再用到5G
有錯細力啲屌

晶片呀